\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[bottom=1.2in, left=0.5in, right=0.5in, top=0.5in]{geometry}

\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{listings}
\usepackage{datetime}
\usepackage{graphicx}

\graphicspath{{./figures/}}
\newdateformat{specialdate}{\THEYEAR-\twodigit{\THEMONTH}-\twodigit{\THEDAY}}
\pagestyle{fancy} 

\title{OSMBarNavigator}
\author{Philipp Reiß}
\date{\specialdate\today}
\cfoot{Page \thepage{} of \pageref{LastPage}}

\begin{document}
\maketitle
\thispagestyle{fancy}
Diese Dokumentation enthält einen kurzen Überblick des Projektes Bar Navigator. Für eine detaillierte Beschreibung wie die einzelnen Problemen umgesetzt worden sind ist der Sourcecode mit ausreichend  Kommentaren versehen, welche auch teilweise auf den technischen Aspekt eingehen.

\section{Das Projekt}
Als Projekt habe ich mich für einen Bar Navigator entscheiden. Dieser ermöglicht es in einer Stadt oder mehreren Städten Kneipentouren zu organisieren. Ein Beispiel für ein solche Toure ist in Abbildung  \ref{fig:toure:comp} zusehen.

\begin{figure}[h!]
\centering
\label{fig:toure:comp}
\includegraphics[scale=0.4]{BarExamples}
  \caption{Beispiel einer Kneipen Toure}
\end{figure}

Als Inputdaten wird nur das .pbf File benötigt. Aus diesem werden alle weiteren Daten herausgelesen.\\
Es handelt sich bei diesem Problem um einem Abwandlung des bekannten Travelling salesman problem kurz: \textbf{TSP}. Aus diesem Grund wird die schnellste Route mithilfe von dynamischem Programmieren gelöst. Als Start und Endknoten wird die Bar verwendet, welche als erstes hinzugefügt wurde.

\section{Compilieren}
\textbf{Verwendete Versionen:}
\begin{itemize}
	\item OpenJDK 1.8.0
	\item Maven 3.5.4
\end{itemize}

\textbf{BarNavigator Compilieren:}
\begin{itemize}
	\item Wechseln ins Projektverzeichnis (dort liegt die pom.xml)
	\item 'mvn package' ausführen
	\item die .pbf Dateien die verwendet werden sollen in den '/inputs' legen. Diese kann später jederzeit geändert bzw. neu geladen werden.
	\item 'java -jar target/OSMBarNavigator-ver\_2.1.jar' ausführen
		\begin{itemize}
			\item falls eine java heap exception auftritt, dann java mit dem zusätzlichen Parameter '-Xmx12G' starten. (12G wird bei Deutschland benötigt, bei kleineren Dateien entsprechend weniger)
		\end{itemize}
	
	\item Die Anwendung ist unter http://localhost:8080 erreichbar
\end{itemize}

\section{Programm bedienen}
In Abbildung \ref{fig:toure:mark} sind mehrere rote Rahmen mit Nummer zu senden. Der Übersicht halber werden diese mit \textbf{H}, für Highlighting und der entsprechenden Nummer, des weiteren abgekürzt. Beispielhaft steht \textbf{H1} für den Rahmen mit der Nummer 1 in der Abbildung \ref{fig:toure:mark}.

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[scale=0.8]{BarExamplesMarked}
\caption{Beispiel einer Kneipen Toure mit Highlighting der Eigenschaften}
\label{fig:toure:mark}
\end{figure}


\noindent
Als erstes muss mit dem Button 'Durchsuchen' \textbf{H1} die Datei, welche im $\backslash$inputs Ordner liegt geladen werden. Wenn das Laden startet und wenn es beendet ist erscheint jeweils ein Pop-Up, dieses muss jeweils mit 'OK' bestätigt werden um den Vorgang zu starten bzw. abzuschließen. Danach kann mit einem Rechtsklick auf die Karte entweder eine nächstgelegene Bar oder eine Start- und Zielpunkt hinzugefügt werden. Der Start- und Zielpunkt dient der normalen Navigation und werden als 'From' and 'To' in \textbf{H2} angezeigt. Die Navigation kann mit dem 'Submit' Button in \textbf{H3} gestartet werden. Es können auch noch alle Kanten und/oder alle Bars in dem aktuellen Kartenausschnitt angezeigt werden. Dies kann mit dem setzen der entsprechenden Checkboxen in \textbf{H3} erzielt werden.\\
Bars für die zu planende Tour werden mit einem Rechtsklick in die Karte und der Auswahl von 'Add Bar' im erscheinenden Menüfeld hinzugefügt. Die hinzugefügten Bars erscheint dann in der 'Bars to visit' Liste. Mit einem Klick auf 'X'  in \textbf{H4}kann die entsprechende Bar wieder gelöscht werden.
Die berechnung der schnellsten Route zwischen allen Bars kann mit dem Button \textbf{H5} 'Calculate' gestartet werden. Mit dem 'Delete all bars' Button werden alle Bars und die berechnete Route gelöscht. Um den Namen einer Bar zu erfahren kann auf das Symbol in der Karte gedrückt werden. Der Name erscheint dann über der entsprechenden Bar, wie in \textbf{H6} zu sehen ist.

\end{document}